鄭裕玲向攝影大師陸永取經學影相 照片失焦Do姐揶揄：Focus要放後面

鄭裕玲（Do姐）與農夫的陸永及C君因合作電視節目而變成「好拍檔」，近日Do姐與農夫為新節目《Do姐晚間看地球》再度出埠，Do姐本想向「攝影大師」陸永學攝影技巧，怎料對方影出out foucs的照片，要Do姐發文諷刺陸永：「這樣才有朦朧美！」

其實陸永去年為慶祝太太生日，特地買相機和報讀影相課程，以便為太太和兩位女兒影更多靚相。
所以Do姐鄭裕玲與陸永出埠為新節目《Do姐晚間看地球》拍攝時，愛靚的Do姐得知陸永對攝影布研究，於是特意向對方請教。
怎料「陸大師」的作品與Do姐所認知的「攝影大作」有很大出入，Do姐昨晚（6月5日）在個人IG帖文，首先是多張陸永手把手親自教Do姐攝影的照片：
"我想影多D靚相同大家分享，但因本人攝影技術有限，好彩同行有學過攝影的陸永。我請求陸大師指點，陸大師也悉心教導，循循善誘。"

可是Do姐上載的最後一張照片，只見坐在前方的她完全out foucs的，而身後的景物清晰無比，拍出「前朦後清」的照片，Do姐在文中取笑陸永的攝影技術：
"最後那張照片便是陸大師的作品。原來我呢世人都唔識影相！Focus 是要放在後面的，這樣相中人才有朦朧美！此種攝影方式相當難掌握，本人正在努力學習中！在此多謝陸大師賜教！"

曾經跟農夫和Do姐出埠的黃翠如留言讚陸永「好叻」，不少網民亦大讚Do姐幽默感十足。
雖然Do姐喜歡罵農夫與他們鬥嘴，但其實她非常疼愛二人，甚至愛屋及烏，知道陸永的女兒Hannah陸一穎，跟她一樣喜歡韓國偶像團體BTS，更將一票難求的演唱會門票轉贈其女Hannah，一同去追星！

Mj

睇得出do 姐真係好錫農夫

陸永同天琦好似樣

條橋影得幾靚

笑撚死
6永有心玩野定點

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

最底嗰張do姐好恐怖

應該真係差
上次陸永個女同do姐睇bts演唱會，佢個女同do姐講話陸永學緊影相，不過影得好差
Do姐有係口水講過呢段對話

構圖應該有學過少少

天道酬勤

屌 唔怪得佢老婆叫佢去學攝影
真係高手